# 声明
```
该博客基于GitHub作者billvsme的博客系统再度优化和封装，首先向前辈致敬。
```
# 有问题欢迎加qq群
樊樊家园技术交流qq群: 981094716  （注明加群目的）
我的qq: 2094531487  
如果搭建过程中遇到问题，比较着急的话可以通过该站中的二维码直接添加作者微信。


# 更新日志
2020-3-30博客基本功能完成，后台支持markdown文档的编辑和发布

# 概述
樊樊家园博客 是一个基于  **Django1.8**  跟  **Bootstrap3**  开发的 **博客系统** ，实现了一个博客完整的功能。http://49.233.143.57/（fanfanhome.cn正在备案） 就是基于该博客 搭建的。
# 功能
1. 文章,分类,专栏的添加，删除，修改。支持**mrakdonwn**文本编辑器。支持文章中代码**高亮**。
2. 实现**用户注册,登陆,修改密码,忘记重置密码**。通过**邮箱**通知注册用户, 用户忘记密码基于邮件（需要在setting.py设置好邮箱)。
3. 实现**用户头像**，用户可以上传头像，然后编辑头像大小，然后保存，头像可以存在本地，也可自动保存在**七牛**云中（需要在setting.py 中设置好七牛的相关配置）。
4. **支持评论**，实现了一个独立的评论系统。
5. 首页支持显示**轮播**，显示最新评论，显示人气最高的文章。
6. 首页支持显示**标签云**，拥有一个非常酷炫的便签云。
7. 拥有一个**动态加载**的“全部文章”板块 可以显示所有文章分类，可以按照浏览数或者时间排序显示文章。
8. 拥有一个以**时间轴**显示的非常酷炫的“新闻”板块，你可以每天在后台添加新闻。
9. 支持**手机浏览**，对手机浏览进行了调整。
10. 后台支持markdown编辑文章。


# 可访问如下链接进行预览
http://49.233.143.57/  


# 安装运行
安装python3.6.7 :

    教程略，网上一大堆

下载代码,切换目录：
    
    git clone https://github.com/fandsimple/vmaig_blog
    cd vmaig_bolg
    
##### 安装所需要的的依赖包
    pip install -r requirments.txt

配置setting.py :

    vim vmaig_blog/setting.py
设置其中的  PAGE\_NUM 每页显示文章数，EMAIL\_HOST(你用的邮箱的smtp)，EMAIL\_PORT(smtp端口)，EMAIL\_HOST\_USER(你的邮箱的用户名)，如果要使用七牛设置好七牛的相关配置。
EMAIL\_HOST\_PASSWORD(你的邮箱密码)，
```
    #分页配置#######################################可选配置
    PAGE_NUM = 3

    #email配置#########################################必须配置
    EMAIL_BACKEND = 'django.core.mail.backends.smtp.EmailBackend'
    EMAIL_HOST = ''                        #SMTP地址 例如: smtp.163.com
    EMAIL_PORT = 25                        #SMTP端口 例如: 25
    EMAIL_HOST_USER = ''                   #我自己的邮箱 例如: xxxxxx@163.com
    EMAIL_HOST_PASSWORD = ''               #我的邮箱密码 例如  xxxxxxxxx
    EMAIL_SUBJECT_PREFIX = u'vmaig'        #为邮件Subject-line前缀,默认是'[django]'
    EMAIL_USE_TLS = True                   #与SMTP服务器通信时，是否启动TLS链接(安全链接)。默认是false

    DEFAULT_FROM_EMAIL = EMAIL_HOST_USER

    #七牛配置#######################################可选配置
    qiniu_access_key = ''
    qiniu_secret_key = ''
    qiniu_bucket_name = ''
```

```
# mysql数据库配置
# 方式一
'default': {
        'ENGINE': 'django.db.backends.mysql',
        'NAME': 'vmaig_blog', # 数据库名称，必须先在数据库软件中创建该数据库
        'USER': 'root', # 数据库用户名
        'PASSWORD': '123456', # 数据库密码
        'HOST': 'localhost', # 数据库所在服务器地址
        'PORT': 3306, # 端口
        'CONN_MAX_AGE': 9,
        'OPTIONS': {
            'charset': 'utf8mb4', # 指定编码
        }
    }

# 方式二
将settings.py中的这部分注释掉，将如下内容打开
# 'default': {
    #     'ENGINE': 'django.db.backends.sqlite3',
    #     'NAME': os.path.join(BASE_DIR, 'db.sqlite3'),
    # },
这样会选择sqlite数据库。
如果该方式报错，检查sqlite数据库文件是否存在。

以上两种方式可以任选一种。
```



初始化数据库 :

    python manage.py makemigrations
    python manage.py migrate
    python manage.py createsuperuser (创建管理员)
    
运行 : 
    python manage.py runserver
    
# 接下来该干什么？
在浏览器中输入 http://127.0.0.1:8000/admin  （后台地址）
输入前面初始化数据库时的用户名密码。  
后台中，可以  
通过“轮播”添加首页的轮播  
通过“导航条”添加首页nav中的项目  
通过“专栏” 添加博客专栏（可以和导航条结合起来）  
通过“资讯” 添加转载的新闻  
通过“分类” “文章” 添加分类跟文章  
通过“用户” 对用户进行操作  

**特别注意**
首页的便签云中的内容，在后台不能修改。
请修改  blog/templates/blog/widgets/tags_cloud.html 中的 tags数组的内容。
![gongzonghao](https://github.com/fandsimple/src/blob/master/img/wx.jpeg)
![gongzonghao](https://github.com/fandsimple/src/blob/master/img/gongzonghao.jpeg)

# 我也加点
